北京出席「一帶一路」峰會 昂山素姬：中國是緬甸的榜樣

緬甸國務資政昂山素姬昨日抵達北京首都機場，參加中國舉辦的第2屆「一帶一路」峰會。陸媒《新京報》、澎湃新聞等引述昂山素姬在論壇上指出，中國是緬甸一個榜樣，證明了有決心、有了努力與勤奮最後能夠得到什麼，世界上沒有任何一個國家在勤奮這點上能夠超越中國。

昂山素姬表示，今次是帶着友誼而來，沒有相互信任和理解，就不會有真正的友誼與合作，希望在相互信任和理解的基礎之上建立合作和友誼的關係，而不是一種以影響力和權力為基礎的合作。

在昂山素姬訪華前夕，3,000多名緬甸民眾周一（22日）在緬甸北部示威，抗議政府打算恢復中國支持興建的密松大壩工程，抗議者批評大壩工程會造成巨大環境損害，對緬甸沒有好處。

昂山素姬任國務資政以來，緬甸國內人權狀況受到關注。國際特赦組織（Amnesty International）因緬甸國務資政昂山素姬對軍方逼害羅興亞穆斯林「漠不關心」，決定褫奪昂山素姬的良心大使。

2名路透社記者Wa Lone和Kyaw Soe Oo，年前調查羅興亞人道危機時被捕，被緬甸法院以違反「官方機密法」定罪，判監7年。昂山素姬去年出席越南河內舉行的世界經濟論壇時表示，緬甸法院判詞清楚說明，對於2名路透社記者被判監，是因為他們干犯了殖民時期的「官方機密法」，與言論自由無關

奶共素雞